其實智商有無得遺傳？

例如好似鋼練咁
愛德華係天才練金術師
佢老豆又真係ok勁既 睇落似有遺傳

再睇返現實 就好似其他大學教授or大學生家庭啲仔女都好似讀書醒啲

我知家庭環境都係主要原因、但係係咪真係咁關事呢？

再假設將果啲高學歷家庭既小朋友由細放落個普通家庭成長會點？

但如果智商真係會遺傳既話，啲天才既仔女點解好似一個二個都無乜成就（可能有我唔知掛）

Sorry for 1999

個人經驗：突變居多

我一家三兄弟，兩老、二哥都唔係醒目人，唯獨我大佬轉數快到痴線、過目不忘、應對能力強、港大GPA3.7Grade Grade。

自己就濕尻U都讀到想死

有
查下陶哲軒全家就知

智商都有得靠後天訓練/食藥

GPA 3.7 Grade
Grade乜野

依啲應該唔係叫突變下話
應該係同位基因影響

Grad

又打錯

遺傳應該關事。除此之外，有錢、父母學歷高身教都好重要。

有錢：營養充足，設備完善
身教：語言，個人學識修養

仲有一樣唔知關唔關事，父母圈子夠廣既，識埋啲朋友都有番咁上下既，大堆聰明人聚首對雙方都幾相輔相成，好似學校入面，讀書勁個班往往都一齊玩一齊研究，互相啓發。

點會無

大佬係響你老豆老母年輕力壯時誕生

會唔會係因為咁,佢個底子好d ?

其實多數係關個環境事 一個環境點培養一個人係重要過天生因素 如果有個人係某方面好有天分但冇人發現咁同冇係冇分別 好似資優小朋友都有唔同既教學咁
不過亦都唔可以排除遺傳因素 例如兩個唐氏生仔好大機會都係唐氏 咁佢都好有可能有智力問題
另外一個半天生既因素就係有研究發現呀哥家姐多數都叻過細嘅 係因為呀媽生完一個個子宮同成個人都相對少營養俾到下一個bb 同埋卵子放耐左個質素又係會下降

如果係嘅話啲天才既仔女咪全部都係天才？
假設父母雙方都勁 仔女營養又夠

同埋發覺好多天才都係唔生仔女先至絕後

遺傳因素最多，其次就係父母比咩環境培養，最唔關事既就係後天既努力

後天環境好大影響，當然包括父母教育，錢

你有無發現，有錢佬d仔女全部都係名牌大學畢業？

睇下李國章，香港會考收皮最後咪又cambridge

現實太多呢d人

當你見得多就會變得憤世嫉俗

GPA3.7 out of 4.0定4.3先
4.3入面拎3.7都叫勁？

後天努力會提升到智商？

可以，但唔夠遺傳因素強

有無安搭屋企都係成班高智商

老豆老母嗰代邊有人去驗
老母都係驚我係弱智先帶我去驗

環境>遺傳啦
超級天材另計